召喚所有IT狗

咁多位巴打好～ 小弟岩岩出黎做野冇耐（u grad 非programming background）
收到4個 offer
HA secondment 21.5K
PCCW Perm 22K
ASL CONTACT 1年 20K
IBM CONTACT 1年21K

想問小弟只想求安穩同埋唔OT 咁應該點揀
另外政府T-con 好唔好做？

IBM

一定ibm

HA secondment
政府tcon好做，但ha穩定D

有邊個做IT唔洗OT
利申：失業

IBM唔係都要ot？

間間都要ot

一定係 ibm

點解個個都揀IBM ?

間間都。。
it

巴打想知你係邊搵ha的

出名伏到傻西

經agent

Agent都係得21.5k?上年一個jp都22-23k

IBM
假設你下一份係想出國你就明

間間唔同

ibm臭朵架窩ching

HA 無得輸

4間都係一般般咁緊係簡間出名既啦

乜而家d commercial contract都肯請fg

都係賣solution，張contract未必係ibm名

邊間agent

HA，冇做過。但聽聞睇彩數。但應該安穩 ，不過會唔會太早搵依d 工？
ASL 就唔好啦

PCCW 或IBM 一係跟project , 一係被大再賣豬仔俾其他公司做project.
我係你去IBM 學下野先 (MQ, ESB)
不過預左忙，但先苦後甜。

hk no it.

四間都咁西，點揀呀...
搵下間啦。人工低d但包你唔會後悔。

T Con肯定好過上面

師兄真心咩？ 聽講HA 好過tcon tcon好易畀人炒

ASL一定唔使諗

未聽過tcon俾人炒...
最多唔續約
但上面幾份咪一樣

tcon使唔使ot睇彩數
但ha...

HA 一般都會續約？

係，好少聽唔續，以前有唔少朋友係入面做，由JP升到AP都有，不過SA就難D
反而tcon project位一用完筆錢就無

巴打讀network?

Mechanical Engineering

姐係HA 可以做一世 但t-con 唔得？

Pccw同asl唔洗諗出名少林寺。
ha會 hea d（做過infra，唔知你個份工作性質係咩）
IBM唔知

contract點會做到一世，今日唔知聽日事，政府perm就話得啫
tcon都有位係長開，見過tcon做成十幾年都做緊

做左一年野鬆d～

咩位先？全部都programmer?

巴打學咩language 點入行的 我都係讀engineering 但唔係mech

搭單問
本身做T con 嘅JP,做helpdesk位,乜都要做
如果升CP,都係helpdesk位,都係乜都要做
向agent開32K係合理定過份?

係咪內定位？
無話過唔過份

agent接受依個價就係
佢reject我,我應該會唔續
不過我唔太知CP市價幾多
驚獅子開大口咗
唔續就睇下有冇機會搵其他agent再apply番個位
如果真係冇咗份工再算,唔想假升職做多咗嘢但D錢去咗養班agent

唔好意思, 借個位問個問題
我而家見工要準備定Interview時既Technical test
想問師兄門點做準備?
之前見過既工都有唔識答既問題
好想準備的好D搵到Offer

你上網應該搵到其他agent offer cp幾多，啱既咪去，32應該ok

伏到仆街
會借你出去俾其他公司
10日AL 冇病假錢又少interview又閪伏到瀨屎

T con 穩陣過HA

tcon 真係冇咩ot

Yes ar ching

不過咁早入tcon都幾勇

認真答，同你一樣非program. 做左十零年
經歷過就會知道
岩岩出來做野果幾年，第一重要係人工，最好係一年轉一次工+20-30%，唔好俾自己咁容易滿足局限自己的想法。
其次就係要搵到自己的工，或者邊類型的公司. 依家重後悔當年用左4-5 年先搵到適合自己的方向。
其實一定沒人想辛苦，但自問係咪樣樣都識，後生真是可接觸多d 唔同野，辛苦但如果是你想做的，有左經驗先可以去更高人工更加輕鬆的工。
Interview 真是可以問多d 關於工作具體内容，幫你自己易d 選，真是中伏都是捱一年

Java

巴打一定好撚勁

ha真係算9數

請問Java學到咩程度

it狗咁唔尊重

好廢 用下spring boot 咁 我係IT上既野咩都識少少咁...

多謝師兄咁有心 分享左自己既經驗 我第一份工都係做番本行 覺得唔岩做先轉IT 🙏🏻

agger

有無D好工例子？
想學下野

年年都有唔續約既case喎 特別係csa

如果想轉行去IT，學Java 識oo concept再搭spingboot寫到restapi通常都搵到工

依4間好似都係只可以選IBM

ibm 但你預咗應該係會ot到唔清唔楚

一定會IBM。你做幾年，如果升到一兩級，只係個名已經夠你周圍J

即件事拉極端啲，如果Google，Amazon請你同北韓政府請你，你會點選擇呀？

IBM做幾年，英文好嘅全世界都易搵工。

全世界政府機構個感覺就係大連鐵路單嘢咁， flash player停止支援咗連個系統都停鳩咗，花咗兩日諗個辦法就係downgrade 個flash

屌你，你個問題即係，你想係hea or真係學到嘢嘅決擇。

睇你in邊個position啦
如果係web frontend就溫熟個framework css
e.g. react vue個原理 點optimize等等

如果係backend就要溫熟果隻lang既features
database sql果d
同埋要操algo(睇你幾多年經 但操熟leetcode實冇死)

general d 既可能係design pattern

利申 淨係識web dev

CLS,

PCCW 同 IBM chur到扑街

水你入去攞你命？

師兄做咩 我本身做E&M 之後工程冇咩前途 所以轉師

好多ibm人

真
趁香港仲未轉graphQL
rest仲有運行果時就學springboot啦

interview閪到仆街

揀高人工啦

IBM睇你做邊個客嘅project，有少量project真係可以輕鬆啲，做得哂啲嘢就準時走人，不過實際上大部分都係又伏又chur，啲project嘅development定個期短到唔合理

有時做environment setup同攞access個客嗰邊又做得慢，好遲先俾到access你，但係又唔加返長個時間俾你做development

你預咗最極端可以打code打到凌晨三點幾啦，如果你要趕project嘅話

如果你個project要同offshore team夾就更加祝你好運，希望你遇到啲有責任感嘅人

想做咪做一陣攞個名再跳出去，長做就不了，有錢冇命享

利申：過來人

香港ibm有冇research based既team?

pccw
asl
ibm 3 間都si 公司
你要求應該係ha 最fit

轉到direct做3年轉埋perm就可以hea一世

HA係咩position???

如果係GBS team做到你pk

唔會臭得過做ASL同政府挂

secondment 係做it狗隻狗，一定係屎都無得食先揀。

pccw我好多年前上過去in, 個office好肉酸。先後都有兩個fd做過，一年左右就走了，話學唔到新野。

其如兩個contract就唔知了

吠吠

asl我做過 chur唔chur好睇project
ibm就仆硬街
求安穩一定係做HA secondment
但如果做野無耐 你應該去vendor公司做3-5年學下野先
到先再轉去in house

咁ive grad呢
有冇20k

ive it grad請唔請

答你唔到
無同事係無degree

我個frd 係HA 做左差不多有年，佢話基本上你個人正正常常的話，唔會唔續約，仲叫我入去做

佢係咪昆9我

ASM?

IBM for sure
HA exp=no exp

4舊屎要揀1舊屎既話 ,我揀IBM

樓主都未講咩位 點答

HA secondment cp 應該有30k ？

t con 都有
ha應該仲高啲